國務院擬定2020/22人民幣取代港幣

詳細分析內容：

國安法咁急於立法，為左取代港幣舖路？

加埋取消美港政策法，為左保命，契弟走得麽，會將絕大部份資金兌美金射走去外國，小心駛得萬年船！手足自行決定啦！

所謂的DCEP即是Digital Currency Electronic Payment，是由中國人民銀行發行、具有價值特徵及流通現金（M0）屬性的數碼支付工具。由於人行發行的DCEP，DCEP與人民幣有相同法定地位，相當於電子版人民幣，除了具有法律補償性外，規定任何中國機構及14億人民不能拒絕DCEP。
目前DCEP正在上述4個城市進行內部測試，特別是透過DCEP發放補貼金，未來DCEP甚至可以直接發放工資、個人貸款又或者特定的現金。雖說人行沒有限制DCEP以那一種技術進行兌換，商業機構/銀行可以利用區塊鏈技術、透過傳統帳戶又或是電子支付工具如支付寶等，人行均不會干涉。不過大家要清楚明白，無論用那一種技術兌換DCEP，中央今後對每一分一毫電子貨幣的走向均瞭若指掌。

中國急於製造自己的電子貨幣

人民銀行可能使用電子貨幣來引導經濟

推啦

推

啱啱換晒人民幣

快手d

祝你平安

咪玩啦，冇港幣點走資

人仔係國際流通咩

哇

有咩根據?
咪撚亂吹風向啦

記得之前有人post過
好似有source話delay左

有外匯管制點流通

識換一定係換人民幣

二零二零收回台灣未？

本身韓國魚

上海取代倫敦未

push

唔洗中共主動癈除港幣
美國自己會出手搞SWIFT

佢想自high姐，反正比人封鎖時佢想流通都流通唔到，還不如扮到愈來愈多地方用人民幣，扮到國際化成功咁